廿幾歲學琴會唔會太遲

好想學
希望時間係星期六/日
而且希望呢半年可以上導師屋企

歡迎留tg

世上無難事 只怕有心人

希望搵到人教

學速成班

呢度大把高手啦

唔洗速成

有心唔怕遲

利申廿幾先學緊5級

諗住學爵士 古典 定係流行曲?

古典先再流行 因為覺得彈琴好舒壓

教吓你

小弟廿歲 最近由睇樂譜開始學緊
真係唔知會學成點

我都想學
但一開始比幾百蚊人上黎教你手勢 同d低b野好似好搵笨

有冇得自學

人大左 唯一既小小樂趣唔好用錢衡量比較好

你學黎搵食遲,,,自己興趣永不遲

自學緊

你又岩WO

廿幾歲仲介意果一千幾百咩

廿幾歲先開始學Flute, 不過返工真係無做學生個時咁多時間練
太夜練又比家母罵

我中學學左五年，停左2年，而家吹番都好難聽 果史學到第五年先冇咁刺耳

tg: BCPiano

tg

題外話..我25歲
今年先學吉他

我都預左俾人笑..但我又想學黎多個興趣

其實沒咩問題，我都係因為失戀，25歲先學番小提琴，咪又係咁

學音樂從來都唔應該同人比，真係要比，同Heifetz or Paganini比，含家唔洗玩啦

睇書自學睇譜先

再算啦

我22都想學 都覺得好似好遲 如果要學係咪應該要去 屋邨果啲琴行仔

玩音樂唔洗同人比較既...自己開心就得

想當年我22歲先學鋼琴都比人話我戇鳩鳩 而家我差唔多可以彈哂蕭邦啲練習曲 最緊要keep住每日練習 同埋自己係有興趣

8年前27歲先開始學，上年尾5級合格

我得8級，唔介意可以搵我，sd好多琴行都回復，想拎經驗

都

打漏個沒字

而家琴行全部要AT起

所以想拎經驗

我AT琴行都唔收我
你考完先儲啦

樓主唔介意可以揾我

儲定沒死掛

留tg 我會搵你地

留tg

會呀 學黎晒錢晒心機
咁你係咪唔學?

少用tg，唔知點留，你留你個個我contact你

中意既一定唔會遲 24 岩岩學左兩個月

冇琴
又冇位放
又驚冇心學

冇野係太遲既，只係上手會耐d啫

不會啦，我都係廿幾歲先開始學

千其唔好貪平同方便買電子琴，會綀壞手

樓主咪浪費錢，識人冇琴但40堂半個鐘每星期1次，彈到300首歌
冇練過都得
傳統方法唔work la

我都係廿幾歲開始自學左幾個月，用app自學，用緊simply piano。

不過硬係覺得自己唔夠基本功

樓主住邊區

我都係考完DSE先開始學
最近發現自己進度有啲慢
所以開始要自己日練一個鐘
會慢慢feel到啲手指愈嚟愈有感覺(?)
啫係假設而家要彈5度
放隻手落去 唔洗左就右就彈到
巴打加油

買部琴買本一級書仔自己玩下先

雖然我知道返工同返學啲時間分配好唔同
或者你未必有咁多得閒嘅時間去日練一個鐘
但其實日練15分鐘/幾日一練 一樣會有成果
只要有心去練一樣可以學有所成

千奇唔好自學 會玩壞手
姿勢唔好會痛/發炎
搵個師傅好d
我都係21歲開始學到而家26歲
有心唔怕遲 加油

琴基本上已好難，除非有其他技能搭救

其實我有

有都唔請？條J累事？

教學經驗

我都自學緊

我出去跟老師學架 自學怕會懶 同埋進步得好慢

廿一歲pass左3級之後停左一年又想學返

想學返小提琴，成幾年冇拉
有冇巴絲教我

有教開琴
可以傾下

電子琴點解會練壞手
利申唔識野

用既力度唔同

因為鋼琴有分力度 我依家用緊電鋼琴 基本上都做到個效果 當然音色一定比起真琴差得遠 但觸感都做得好相似

未教過人 想拎經驗 有無興趣

人地學幾年俾左幾多學費先教到你呀 揾笨？

依士通想要at先請 我都準備緊dipabrsm

流行歌就得
你要彈古典話無返10年八載都彈唔好

巴打開頭覺得難唔難上手?
之前有玩開其他樂器嗎?

我仲想學埋小提琴

我要30歲先彈到古典

其實細個已經開始學 果陣學到3級覺得太悶就停左 直到近兩年有想彈既歌就好想學番
另外仲買左個吉他自學 因為有少少鋼琴底好易上手
小提琴都想學 但應該等學好鋼琴先

真係有興趣嘅話
做咩都唔會遲
當你25歲比心機學10年
35歲嗰陣你已經學咗10年琴
相信都算有一定成就感同成績

多謝 到時彈比巴打聽

想學大提琴

彈到
係好唔好聽既分別

有無人想學大提琴

我夠24歲先學結他啦
利申：16歲開始學鼓

唔遲，加油呀，最緊要堅持

我都想自學

敢問一下歌名

搵到同好
我覺得小提琴越早D學越好
只為按弦準確度好高
或者學左1.2堂掔固基礎先
雖然我都係掛住彈琴

巴打仲中唔中意唱歌

學大提琴門鑑好高

可以買部電子琴,大約$1500
冇樂器底建議上幾堂先

理想主義者

乜門鑑？

空間、價錢
同埋大提琴比較少獨奏,難練

多謝巴打

加油啦
唯勤是岸

因為覺得小提琴太刺耳先想簡大㧹琴

20歲學 依家23
3級同5級都distinction
但我一開始學果陣平日會練3個鐘
6,日無野做會彈6個鐘

屋企有冇piano先
冇嘅話都係放棄

aural test 我5音不全都可以18/18 多得個MISS比信心我

遲學都得，但你要真係好有火同自問會比其他人多付出n倍努力，如果唔係就唔好晒自己時間同錢

玩音樂比其他興趣要付出多好多時間去浸先見到成果，加上你又過晒最佳學習時機，又可能要返工未必分到時間，學之前問問自己，係咪有能力排除萬難，捱過頭三年？

小提琴大個學好啲

廿頭，學左半年 由低學起，練緊First grade書
為興趣冇話怕唔怕遲

手指力度夠D

想學
但屋企冇鋼琴既話，會唔會好難練阿

屋企有足夠空間就得
大提琴果種音韻,好柔和,有絲絲既幽沉
聽聽下好似置身係另一個地方咁

巴打加油啦

電子琴是你的伙伴

唔會遲啦放心
利申：全職教琴 教好多成人學生 試過教退休人士

唔會，趁後生鍾意就去試
細個個陣屋企窮，好想學鋼琴但冇得學
而家上到大學，一邊幫人補習賺錢一邊比錢學鋼琴
覺得好滿足

好想彈到chopin啲nocturne
小提琴好似好難咁 我仲未可以做到一聽就講得出係咩音 希望鋼琴學上去會train到

唱歌都好鍾意 自學吉他就係主要想自彈自唱 諗過出去學唱歌但唔太敢 可能遲下搵fd一齊去

btw係絲

吓？ 啲學生囉獎喎，可況大人都係3分鐘熱度，之後嘅路邊個知
睇吓啲書嘅排歌法就知有幾on9,
啲所謂老師一教到某啲歌但又唔合羅輯就小9學生
教嘅白痴學生受嘅又係白痴

呢個易。
但又係邏輯問題
又係過5後書都冇本得之後一個打一個受

有錢同有心 其實學乜撚都唔會遲

唔好玩啦
真心覺得無可能唔練琴都學到囉
係無可能 無可能 無可能呀
一陣自學學錯手勢要改仲難呀

你up乜9

我八級aural好似得8分

利申 絲
不過錢都係一個問題

哈 其實我無乜睇大提琴
鋼琴你search下Evgeny Kissin 好正

人大咗主要係時間少咗 你有時間就得

去琴行練
電子琴練壞手

咩琴

半年後會有

千祈唔會買電子琴
好廢

我17歲學 學左三年考到八級
利申 有玩開太鼓

唔關年紀事 我16,7個陣又係走去學結他半途而廢
依排先拎番黎玩

錯左手勢，繼續玩落就好大鑊

你諗下你每日練15 分鍾 1年加埋先=90個鍾 姐係1年時間 換來4日時間既練習 你真係會覺得學有所成?

過來人同你講 如果你真係當興趣自己彈唱溝下女無所謂既 但真係想認真學好佢既 自己分配時間啦

想上導師多d

低b野冇做好 上唔到去
你都係改變下心態再學

會 遲左人地10幾年 咁你學唔學？

我都想學但真係好忙
冇理由得返咁小時間完全唔做私事唔玩,
用幾年靜係返工同練習嫁MA
平時每日已經冇咩時間剩,假期又小又多野處理
我都想有份HEA工返到屋企多D時間又多返D假

咁果300首係咩先
流行都有可能
有彈過琴嘅都知古典野唔keep住練一定唔得
唔係教法問題
係隻手嘅 muscle memory 問題
唔練琴都攞奬
有冇可能呀

五級嚟講練三個鐘算好多架啦
加油
八級先係鋼琴嘅開始
開始掂下少少 main repertoire
之後又係另一個世界

點解門檻好高 我阿哥30歲突然之間先來學 冇聽過有任何門檻

細個學過一兩年 算唔算有底 但係唔識睇琴譜

已經買咗啲可以捲埋嘅電子琴玩下

中提琴

自學定係出去學？ 不過要好堅持

講真如果有興趣好快學得識 練琴係最辛苦嘅環節 不過學識一首歌係好大滿足感 細個比爸爸媽媽的自然學唔好 因為唔鍾意 如果有興趣咪慢慢學囉 又唔係等住要教琴搵錢

我反而想學吹saxophone

不如唔好學啦
用埋果啲垃圾

差好遠囉唔該

有跟miss 唔算堅持 真係鍾意就會自動自覺

我為興趣唔急 慢慢學

八級aural我都想拎18分 但難太多
應該無咩機會

佢陣Chopin
佢d手指又粗又長

想問下，有冇平嘅琴房租可以介紹下

Kissin黎緊會黎香港bor

Agger
為興趣 60歲都得
為搵食 不了

廿幾歲不如直接開始彈自己鐘意既野把啦 諗住古典再去流行其實有d大想頭 古典本身都係冇底洞 流行自己開心下仲好

其實搵食嚟講
如果本身有音樂底
再加日日都瘋狂係咁練係咪都係太遲

30歲先自學
買左部Roland fp-30日日睇youtube自習
叫做彈到啲簡單pop

天才型，不過個天係公平
毒撚格

我覺得就係毒撚格先咁容易投入到感情
有個意境係個腦 出名既音樂家個腦都係din din地

我拎8分咋
6級覩中係岩岩合格
拎滿分好勁

我前幾日先知 賣哂飛啦 我問緊有無人有多

Viagogo幫到你 得返2張飛 仲要好貴

廿幾歲仲好後生 細個無機會學 大個有能力有時間揾自己興趣又點會遲
自己有教開琴 教左4年
有興趣可以tg: yau6024

唔係學琴 問下有關既野都ok
未上過基礎既真係唔好亂咁上網自學
學琴收得你學費 個老師自然係有佢既價值係度
學壞手勢好易 要改既時候就有排你改。。

鋼琴 小提琴都有教 有咩問題都可以問我
本身讀音樂
利申 仲係大學生 不過高中已經開始有私人教琴了

有心唔怕遲 唔好比年齡框住自己
我都係22歲先開始學
已經學左年半
主要係學古典
但聽到有一兩首流行覺得好好聽
望過份譜覺得唔係好難就會叫老師教我
老師話其實流行曲都可以學到野 唔一定要古典先學到
同埋用第二個角度諗 大個左先學都有優勢
會比起小朋友更自律練琴
學樂理會比較易理解到
不過手指就一定冇小朋友咁靈活 (但我覺得呢個唔係一個限制 係有得練嘅)

電子琴d feedback係咪差好遠
返得工叫有d錢買樂器
但係無位擺同隔音真係唔知點搞
放工食埋飯出去租房都好少時間
半夜練比屋企人同隔離屋打爆

學啦, busking成日都差keyboard

留名
我都想學
不過唔知點入手好

你喱d logic 真係on9到，任何樂器最重要都係基本功，好導師同唔好既分野就係佢教基本功教到好唔好，好多時錯手勢就成世，好難改

急功近利既真係唔好玩樂器

你主修係邊種樂器
想跟人學返小提琴

之前嚮唔記得邊度睇到單新聞，外國有個伯父 (定阿婆) 七十歲先學小提琴，啲人笑佢 on 9

最後佢九十歲先死，臨死前話享受咗廿年音樂好感恩

學緊music theory
就黎學左6個月
救命想死
10月尾考

利申：溫緊

講得好岩

好多人覺得鋼琴易，可以自學
係因為佢地以為鋼琴只需要撳啱個制就得
唔似弦樂管樂呢D一定要搵老師教點拉點吹
唔係實劏雞咁聲，或者連個音都吹唔響
你都好少見人話自學小提琴長笛

撳啱個制梗係易
鋼琴係難在點樣撳個制落去

易學難精
我都學左好多年
彈巴哈依然彈唔到一粒粒音既聲
彈sonata左手啲十六分音符快既時候會唔平均
所以其實要彈得好聽啱feel係好難
上邊啲人話學琴自學 唔洗練都得
真係笑左出黎

仲話學琴揾笨
大佬 人地花左幾多心機幾多時間去練先有咁既級數
遇著呢啲心態既人 果下燥底左
完全唔尊重教琴既人

自學都得

屋企唔會買到琴 係咪學黎都冇意思？

考grade幾？

岩岩開始睇grade6 覺得好煩

Grade 5

學半年 grade5其實背少少書同識數手指就夠 唔洗俾咁多壓力自己

因為從細都無學過
我又懶又笨
聽講grade 6,7,8係好難
巴打加油

你上youtube睇下教學片 同買1本pastpaper做
我都係臨考前一晚先睇點作曲同做pp

想學琴但屋企冇位擺

我買左grade 1,2,3,4,5
仲要買左2年

以前考公開試考驚左
無把握既仗唔敢打

同樣廿歲想學，但唔知道自己係咪3分鐘熱度同埋學生哥冇乜錢，打算去工聯會上幾個月學吓基本手勢先，大家點睇？

做grade5夠晒 做埋其他份卷唔同樣怕你亂
唔洗驚 去考場全部都係小朋友黎

以前考左8級，13x分，不過覺得自己琴技好屎

細個練琴唔努力，8級 但手指獨立性好差，彈完會hold住d音，尾指無力，彈彈下仲會飛起。大細聲控制力差，肩膊好容易緊，手唔識放鬆，唔多識踩pedal，拍子捉唔緊，睇譜極慢，唔識分析樂曲。

8級樂理8x分，不過之前考左兩次都唔合格 之後準備diploma考試，不過中途放棄左，琴都賣埋，唔想再學，一來學費貴，二來覺得自己唔係呢d料。

小學就學琴，學到中學就愈來愈懶，覺得悶，人地玩緊但我就要練琴。停學過一兩年，之後又畀阿媽迫學返，個時真係好唔情願，但say no都冇用。隨著不斷考級，學費愈來愈貴，學樂理又係一筆費用，到diploma個時，人都大，阿媽都唔再堅持，我終於exit左。

已經冇學7,8年了，以前經過琴行都會手痕去響下，依家應該有2,3年冇掂過。 話時話，個部琴第一次調音，好似係我6級定7級個時 事源參加左二重奏，partner上我屋企練琴，佢話部琴走哂音 調音師好似搞左個零鐘，對部琴非常劣評，加上冇開暖管，裡面好潮濕。之後每半年調一次，因為部琴走音好快。

以前真係唔知有調音呢樣野，又不知保養為何物。第一次調完音，反覺自己部琴d聲原來可以咁好聽 唔怪得以前電視播歌，我跟住一齊彈，d key會唔一樣 之所以愈學愈懶，都同部琴d聲有好大關係，部琴未調音之前d聲真係刺耳又難聽，練多陣都唔想。

到我8級個時，d琴鍵開始出事，有時會彈唔起 彈落又會無聲。而且唔知係咪之前保養差，部琴係冇乜音色變化，唔同手法禁落去d聲好似都冇乜分別，大細聲又係好難控制，真係唔知點用呢部琴去考diploma。曾經想換琴，諗住二手都買，同家人傾過，家人說要自己負擔，老豆就一早想我唔好學，係阿媽一直唔肯放棄。諗起一直都是家人畀錢，自己又唔係真係好大興趣，又唔會想出去較教人，不過唔好畀負擔屋企好過，一時心灰意冷，打電話同鋼琴miss講學校功課繁重。

好快部琴都賣埋，屋企有位放個大衣櫃。

Digital piano 得唔得

主修鋼琴 小提琴你之前咩程度呀？

*學到咩程度

琴行練

同問
邊度有地方或者私人係教成人多
如果去個啲樂室多數都小朋友
好似好柒咁

我都好想學小提琴

8級得107之後冇心機再拉

me都想學鋼琴 古典同流行都鍾意 但真是好撚貴
而自學又冇方法

有一個九十歲阿婆臨死前講過,如果我六十歲果時去學小提琴,我就拉到三十年了。

講左咩自己諗
仲有就係,唔好覺得開頭D基本野唔使人教自己睇書學就得,壞習慣習慣左就難改,到將來進步係一個阻力黎,不過如果你係果D只想學彈首歌琳囡用既當我冇講過

三年上到lv5
睇黎我4年grad之前都有機會學到

其實遲唔遲呢類po係年經
從來學音樂自娛都冇話遲
當然你練黎要開音樂會、搵食果啲就遲撚曬

做地盤23歲先想學琴，會唔會D手指已經唔得

唔求高分 其實要合格一年一級唔難 2年可以5級
但打好個底同埋想高分d就慢慢黎 彈多d唔同既歌

咁想彈大部分流行曲係咪學到五六級就夠做？

不過我對古典都有興趣 又想學到月光奏嗚果個lv

之前一直學緊考咗6級 因為dse停咗年幾兩年 去邊到學返好

流行曲同一首歌好多VERSON
普遍網上出黎果D都係比較容易 要練一定夠做
難果D通常要同人買(人地自己編曲)

古典真係要興趣先會堅持到(學古典真係有氣質好多 )
流行咪當平時娛樂下囉

咁要畀d心機先得
流行曲要彈得好聽其實都唔易，基本功唔好比最多比你響岩哂d音，但冇咩音樂性。

月光奏嗚曲要踩pedal，要手腳拍子協調，仲有好多細節，慢慢操下

一直有諗過有錢就買部自娛下，不過問題係唔知放邊，睇黎要有自己間屋先得la。

數碼唔係好大姐 仲要可以插耳機 嘈唔到人

佢係冇咁高身，但長闊都有番咁上下wo.

短少少

其實有啲方法
你試吓平均唔到嗰啲音double左嚟練

天水圍去邊學好 本身對音樂係0知識

上面有高手

其實你抽到時間練嘅話
一年五級都得
不過你之後要再補返啲練習囉
你都唔想成世淨係識彈考試嗰幾隻歌㗎~

其實有冇考慮過搵人調一調個琴
有冇防濕有冇開暖管

但係手感唔同好易衰

岩岩學就已經想走捷徑

第幾mvt好重要
如果想學曬你首先要操操scales操好啲手指先

同埋要聽多啲+查多啲咩叫rubato
其實要做好係好難
但係我驚mozart多啲

廿歲仔又想學
應該去搵琴行學定搵上門嗰啲？
見上面有巴打話諗住搵工聯會
邊個會好啲？

教演奏級既老師我都有幾個跟過可以介紹比你
我自己就考到at 因爲有鋼琴底所以小提琴單聲道對我黎講好易 基本上個at係自己練好再比老師執下就去左考
btw你有冇翻過樂團？ 8級夠玩樂團架啦
我有玩開 好正 又識到班都鐘意音樂既人

第一次調音，已經買左部琴好多年之後，裡面包防潮珠擺左唔知幾多年，暖管可能幾年冇開過。調音師第一次上門之後，先知保養調音呢家野，細個乜都唔識又冇人教

因為我想拉一首proper既violin concerto
細個學小提琴一心想做soloist

你部琴好慘

以前同我一齊學琴既同學已經可以拉哂成首mendelssohn, 樂團擔正做soloist,好葡萄

興趣啫 有心唔怕遲 香港社會就係成日充斥一種乜都要快嘅心態 學嘢愈早愈好 遲咗就點學都冇用
我都係廿歲先學 加油

lm

Mozart sonata個人認為已經算易彈啦
所以我好鍾意彈佢

樂彈侵唔侵鋼琴玩
只識彈琴
但通常一個團得一個彈琴

有錢人玩意

會，咪撚學

住邊頭, 我女朋友FRSM 演奏級第三級。近可以教下你, 收平啲。佢好多學生。

呢個問題我曾經問過我嘅聲樂老師
(佢有鋼琴演奏級 大學讀音樂系)
佢嘅答案係 冇問題
但你永遠都唔會彈得好過我

有時聽到電影配樂都想學

好似 Her 入面 song on the beach; photograph

Eternal sunshine of spotless mind's theme

或者其他 Bill Evans

廿尾星期六日先多時間學有冇人教？

因為鋼琴 小提琴呢啲都係大路樂器 實在太多人學
個個都學到8級 at 太多勁人
唔好葡萄人啦 你pick up翻都一樣可以！

係呀 鋼琴靜係做伴奏 所以通常都靜係要一個 最多兩個 同埋收得一個咁一定係最勁嗰個先收
除非勁到係可以鋼琴做主角 隊樂隊係幫你伴啦

不過如果真係有興趣玩既都可以揾啲細啲既樂團
例如屯門兒童合唱團嗰啲(佢地都有樂隊架 不過廢過mo嗰啲好多)
再唔係可以識下揾opera嗰啲做vocal voice既伴奏
我之前有係英國music school做過幫singer伴奏 都好好玩 又可以睇佢地排戲 學多左好多野

你學乜野樂器？

見到啦 鋼琴同小提琴
我依家想學大提琴
不過有排都未學到八級

我都係早幾個星期先練番d基本功
今日拉下d fingered octaves

有啲細技巧好難觸摸

想彈prelude in g minor
但短時間都唔得

想學結他 練到夾到band 係咪好難

鋼琴同小提琴

大提琴我都想學呀！好好聽
其實之前仲有學埋中提琴 因為只係學多一條線所以順便學埋
仲學過clarinet 學左兩年左右覺得自己唔係太鍾意管樂既樂器 不過叫做試過
依家再學新野只係為興趣唔係為考級了
暫時pt私教鋼琴小提琴都叫揾到啲錢

你又唔係學黎搵食 五十歲學都唔會太遲
不過遲學實學得慢啲咁解 要幾倍時間先做到後生一代嘅水平

我都學過3年長笛
自己唔夠氣吹無次練都頭暈所以都無學落去（認真
其實我好想入樂團同人夾
所以先會想考級
依家22歲鋼琴先準備緊dipabrsm
遲啲仲要開始返工
都唔知點練

我都係呀！成日都練到頭暈
當時個老師係話 因為我掌握唔到用個腹部呼吸
姐係啲氣係從個肺吸同呼 所以先會暈

翻樂團真係好開心 暑假又可以報個music camp拉足7日
而且識到一班人仲可以一齊夾好多野
不過都知出黎做野真係未必抽到時間繼續翻
所以我會一路翻到yr 4 到時再睇下點

其實翻樂團都係一星期翻一次姐 我自己平時係唔需要抽extra既時間練樂團既譜 所以如果真係想既就報啦！真係唔掂先quit

問題係
我淨係識彈鋼琴

我19歲開始學
學左兩年
冇乜樽頸位
但要俾時間練同等
我諗我學得算慢
依家到三四級左右

因為就算練幾多都好
都一定要過一段時間先會識
可能要俾啲時間個腦同身體神經生長

唔好諗住有咩速成班
呃人嘅
有興趣可以睇下樂理
會容易啲sight read 同scale
不過我本身有其他樂器底

長笛得得三年仲要好耐之前學
完全唔見得人

淨講古典音樂
鋼琴夾樂團基本上得 concerto
要成個樂團幾十人幫你伴奏
一定要識人先得
同埋自己都有返咁上下料到
因爲彈到首 concerto 都唔易

技術上比較易又好聽嘅 concerto 可以試下 Mozart no.23
都算大路野
不過彈唔彈得好 Mozart 又係另一回事

或者有 D for orchestra 嘅二十世紀野都可能有鋼琴嘅 (e.g Stravinsky)
不過都唔算係大路野
同埋你唔會有好多野彈

一係就手琴好神啦

有興趣學可以揾我呀 tg shitthefkup 絲 考左atcl

有興趣學可以tg我 tg shitthefkup

唔係個個咁得閒有錢有時間去琴行練
玩住數碼琴先啦, 力度算接近

初學係可以練住電子琴先
而真係好鍾意, 好想考級
(當然清楚自己為乜考級啦)
嘅先轉數碼/鋼琴

電子琴, 或數碼彈熟咗
再熟習返用鋼琴
畀老師執返好啲手勢力度
都可以適應返嘅

學野冇話遲

有冇巴絲係玩ukulele 有意留個tg約埋一齊出黎彈

去琴行學有時送練琴添架喎
電子琴同鋼琴根本係兩種唔同樂器
好似中提琴同小提琴咁
無理由你學中提琴用小提琴練

有 呢個我就真係自學啦

好好玩

11年前小學果陣學過一陣小提琴
而家得閑都會拉下，不過真係好難聽
所以我想重新學翻基本功
但係一堂真係好貴

學琴途徑有好多
就算送都好
你去琴行又遠
放學放工時間又唔啱
再者 都話呢個係折衷方法
咁都唔明??

喺初學眼中兩種係接近

初初學住, 感受下彈嘅節奏,
學下睇譜協調
到學到好有興趣先轉學返好鋼琴都未遲啦
再者都清楚學琴係為咩學先得㗎

想學小提琴 唔介意可以搵我傾傾
Tg: hmm122

利申： 唔係我，係我朋友可以教

有心絕對唔怕遲

可以搵我
tg: onecut

唔會

天水圍學琴 有冇介紹

平教上門及觀塘區三角琴教學

種一棵樹最好嘅時機係十年前 其次係而家

天水圍想學小提琴
有冇介紹或者邊到學好？

佢既出品一定有質素保證，但我覺得佢愈彈愈唔好聽
佢20歲前果套liszt etudes d'execution transcendante 真係技驚四座，唔只技巧超卓，音樂性都係萬中無一。
依家

九龍區學鋼琴小妹幫到你

同班幾歲的小朋友
同班10後一齊考試的感覺

如果考琴
會有同班幾歲的小朋友一齊考
同班2010後一齊考試的感覺

記得有單新聞係講個80歲呀婆曾經想學小提琴
當佢60歲有依諗法時覺得自己太老無謂學
但後來佢到左80歲，就後悔話如果當年60歲時唔諗咁多的話
廿年後嘅今日已經拉得有文有路

個故我唔包係真嘅，但相信你明白佢想講咩
唯一建議係，一開波買平野玩先，到覺得自己堅持到落去先買貴野

我好簡單
我聽到我鐘意ga歌，想彈返出黎
（非古典亦非流行曲）

其實係咪好難

我都好想學鋼琴，
不過成30歲人譜又唔識睇真係唔知點開始